[
    {
        "subject": "Čeština",
        "theme": "Čeští Romantikové"
    },
    {
        "question": "Karel Hynek (jaké jméno vypustil) Mácha",
        "answer": "Ignác"
    },
    {
        "question": "Víme jak Mácha vypadal ?",
        "answer": "NE"
    },
    {
        "question": "Kdo ruzluštil Máchovy deníky ?",
        "answer": "Jakub Arbes"
    },
    {
        "question": "Jak psal Mácha své deníky?",
        "answer": "Řeckou abecedou zprava doleva"
    },
    {
        "question": "Co si do deníků Mácha psal?",
        "answer": "Osobní a divadelní život"
    },
    {
        "question": "Jak se jmenovala Máchova snoubenka?",
        "answer": "Lori Šimková"
    },
    {
        "question": "Kdy a v kolika Mácha zemřel?",
        "answer": "Zemřel chvíli před svatbou, ve 25 letech (1810 - 1836)"
    },
    {
        "question": "Za jakých okolností Mácha zemřel?",
        "answer": "Pomáhal při požáru, naprosto vysílen zemřel doma"
    },
    {
        "question": "Byl Mácha žárlivý?",
        "answer": "ANO"
    },
    {
        "question": "Co rád Mácha kreslil",
        "answer": "Zříceniny a Máchovu krajinu"
    },
    {
        "question": "Je Máchovo jezero opravdu jezero?",
        "answer": "Ne je to rybník"
    },
    {
        "question": "V jakém divadle hrál Tyl?",
        "answer": "V Kajetánském divadle na Malé straně"
    },
    {
        "question": "Co je to sentimentalismus?",
        "answer": "Literární směr, který se soustředí na emoce"
    },
    {
        "question": "Kdo založil Květy české?",
        "answer": "Tyl"
    },
    {
        "question": "Kdo byl dramaturgem Stavovského divadla?",
        "answer": "Tyl"
    },
    {
        "question": "Jak zemřel Tyl?",
        "answer": "Při staci kočovného divadla"
    },
    {
        "question": "Je Máchovo jezero opravdu jezero?",
        "answer": "Ne je to rybník"
    },
    {
        "question": "Co je to fraška?",
        "answer": "Komedie s vytyčenými komediálními rysy"
    },
    {
        "question": "Od kdy do kdy bylo aktivní Kajetánské divadlo?",
        "answer": "1834 - 1835"
    },
    {
        "question": "Do jakých rolí byl Tyl obsazován?",
        "answer": "Rolí milovníků"
    },
    {
        "question": "Hrál Tyl pod pseudonymem?",
        "answer": "Ano"
    },
    {
        "question": "Kdy se narodil a kdy zemřel Karel Jaromír Erben?",
        "answer": "1811 - 1870"        
    },
    {
        "question": "Co Erben sbíral?",
        "answer": "Lidovou poezii a pohádky."
    },
    {
        "question": "Jakou poezii napsal Erben?",
        "answer": "Sbírku balad Kytici."
    },
    {
        "question": "Jaké pohádky napsal Erben?",
        "answer": "Zlatovláska - Hrnečku vař - Dlouhý, Široký, a bystrozraký."
    },
    {
        "question": "Jak vznikla Kytice?",
        "answer": "Sjednocením lidových pověstí."
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Hrnečku vař?",
        "answer": "Erben"
    },
    {
        "question": "Kdo napsal Zlatovlásku?",
        "answer": "Erben"
    },
    {
        "question": "Je Kytice sbírka pohádek?",
        "answer": "Ne, je to sbírka balad."
    },
    {
        "question": "Napsal Dlouhý, široký a bystrozraký Tyl?",
        "answer": "Ne, napsal to Erben"
    },
    {
        "question": "Kdo byl Erben?",
        "answer": "Český romantický básník a archivář."
    }
]
